歷史性突破！世界首款阿茲海默藥被證實有效，有望2020年量產

美上市公司生物基因稱阿茲海默症抗體研發取得重大突破股價盤中暴漲逾40%

就在生物基因（Biogen Inc. NASDAQ:BIIB）公司宣佈其主要的阿茲海默症藥物阿杜卡奴抗體（Aducanumab）失敗後的第8個月，事情迎來了180度大反轉。生物基因本週二（10月22日）宣佈，公司計畫根據“對更大數據集的新分析”將該藥物在2020年初提交給美國食藥監局（FDA）審查，並稱公司研發的這種藥物能够緩解一些阿茲海默症患者的精神衰退。現時全球尚未有任何藥物能在阿茲海默這種嚴重的、無法治療的疾病研發中取得如此大的突破。再加上公司第三季度業績遠超預期，週二盤中生物基因一度暴漲41.95%，或將創下20多年來最佳單日漲幅。

截至时間10月23日淩晨0:10，生物基因上漲26.18%，市值大漲近108億美元。儘管如此，年初至今，生物基因的累計漲幅仍然為負值（-5.31%）。

彭博社報導稱，之所以生物基因的股價如此暴漲，是因為現時全球尚未有任何藥物能在阿茲海默這種嚴重的、無法治療的疾病研發中取得如此大的突破。如果生物基因的阿杜卡奴抗體獲得FDA的準予，那麼將有巨大的商業機會。但同時，彭博社報導中也認為，投資者應該謹慎對待生物基因在該藥物上的進展——市場的反應似乎過度了。

羅徹斯特大學阿茲海默病護理、研究和教育計畫主任，首席研究員Anton Porsteinsson表示：“生物基因阿杜卡奴藥物的首次第三階段研究表明，清除狙擊與澱粉樣β蛋白可以减少阿茲海默病的臨床衰退，為醫學界、患者及家庭都帶來了希望，全球阿茲海默病群體一直在等待這一刻的到來。”

古根海姆分析師Yatin Suneja在一份研報中表示，如果阿杜卡奴能够獲得FDA準予，那麼將徹底改變生物基因的公司形象，導致機構、投行紛紛上調公司評級。Suneja自今年2月份以來一直維持對生物基因的中性評級，目標價為256美元。

在8個月前，當生物基因和Eisai表示已决定停止第三階段的阿杜卡奴研究試驗時，生物基因股價當天暴跌29.2%。而週二的暴漲，也讓生物基因股價回升至接近3月份暴跌前的水準。

Planet of the Apes

勁

知道 Aducanumab 好耐

希望今次真係成功

之前唔係話衰做咩
仲話係對amyloid plaque hypothesis 既重大打擊
有無其他資料睇下

*衰左

完全睇唔明